陳雲海 複述「暴動」案審訊過程 奇特的法官

作者：雲海 陳雲海

我不支持港獨，也不算本土，但我今日九點已到達西九龍裁判法院，聽審聽到下午四點二十分，十位「暴動」案被告仲未判刑！！其實他們無知名度無乜人理！我除了到場支持一下外，沒有什麼可以做， 一班在香港處於最低下層的人被屈成暴動再比高高在上的人用五指山壓下去，但99.999%的香港人其實係毫不在乎！而聽了五個小時多， 個法官 的言行舉止令我有點不太了解！ 始終我也只是個不懂法律的平民！而辯方律師除咗一個之外個個都hea做！在這裏我就嘗試好客觀地描述我其中現場看到的一些畫面， 因為我不想批判法官，令人以為我在藐視法庭，我希望大家理解我只是在陳述過程，話說今日最盡責最盡力去defense當時人的， 就是代表第三被告的律師，我所理解是一位叫Linda的女律師; 她非常盡責資料搜集充足地首先引用對上一次暴動案1967年香港法院以及英國終審法院講述的其中一些受審暴動案的人士， 辯方律師嘗試說服法官，其實有些因為社會環境被定為暴動而實際當事人行為並不構成相對嚴重的罪行監禁只是兩年或以下，並列出67年暴動受傷人數幾百人、死亡的幾十人，當中包括警員嚟對比年初二那晚的所謂暴動相對非常識小型！但那位法官好像上了頭一樣，差不多辯方律師每講兩句就被法官主動打停， 不斷挑戰她問為什麼你要舉這個例子、為什麼你要講死亡人數、為什麼你要有個人意見， 但同一個法官對其他hea做嘅辯方律師不但止沒有打斷還主動問對方那麼你的住個人意見量刑幾多開始？！ 而法官對Linda的 態度根本連她一句完整的句子也不准她完結，甚至在11點44分當linda準備繼續將六七暴動案作比對的時候，法官突然宣布大家都要去屙尿㗎啦休停十分鐘來打斷辯方律師的繼續陳詞！令在場大家難以置信！ 難道法官不知道庭內庭外都有直播他的反應嗎？！ 其實他根本不理會，到休庭返嚟， 辯護律師linda開始講述第三被告的悲慘背景以及家庭悲慘個案時，大家也難以想像被告自細生長在母親是精神病患者兩個家姐是精神病患者， 甚至被告形容其父親是一個酗酒及吸毒者的時候， 該法官突然打斷辯護律師， 大聲質疑受害人點解佢可以形容佢阿爸係咁樣？！ 我們庭外公眾席嘩然！ 辯護律師冷靜地再向法官講述感化官整個報告，之後法官就不斷質疑感化官為什麼說這樣為什麼說那樣？ 辯護律師又好冷靜地向法官解釋感化官是一位專業社工，去過家訪了解個整個 第三被告 家庭背景，沒有一句是作出來的！而感化官亦都講到由於他的家庭問題，成屋都是垃圾…… 突然間法官由打斷辯護律師問為什麼第三被告不去清潔屋企， 表示因為他是報告中唯一可以去清潔的人！ 公眾席又一次嘩然！ 我當時跟旁邊的朋友講，若果法官不是在審訊中，稱精神病患者是不能清潔已經構成歧視罪名啦！ 而且加上家中清不清潔與暴動罪有什麼關係呢？！ 我不敢說法官偏頗、太主觀…… 只能描述我見到的事情給大家自己分析一下！今天我大開眼界了！其實炸兩俠已經無奈你用暴動罪去審呢班低下層市民，我只求公平審訊啫！
ps. 今日庭外庭內布滿軍裝便衣，大陣仗都以為係審恐怖分子！

都唔係第一次, 之前都見識過, D官仲誇張過控方律師

push

如果係真有無可能上訴

全都是我的人

唉

地方法院果啲真係

而家連陪審團都可能被人點相, 就知香港 is dying

我比較有興趣知係邊個官
佢邊年比司法機構任命
係咪又係暫委果堆

有政治任務，如果搞唔掂自己就要俾大陸搞掂

d 法官⋯⋯唉，其實香港根本無法治；
老一輩食盡天時地利，享用晒香港既好處、上晒位之後，就個個都變成仆街

放生大陸人
重判有為青年
官喎

黃皮法官不嬲信唔過

做得地院法官都係想要份穩定工作 個社會變成點都唔關佢事 一身人無乜大風大浪想野多數離地到唔會考慮人地身細

challenge就比人話藐視法庭 身份都唔係同等

收晒order 咁

我幫拖，呢班係近三十年最優秀嘅暴徒。

邊個官？